[This post] 十首最受港台同志歡迎的Gay歌

10. 五月天 - 愛情的模樣
五月天《愛情的模樣》，歌詞寫著「你是誰叫我狂戀 教我勇敢的挑戰全世界」、 「我愛誰已無所謂 沒有誰能將愛情劃界線」，都隱含了挑戰世俗觀念的同性之愛。

9. 洛克班 - 我想你的快樂是因為我
描述同性戀的電影《17歲的天空》主題曲，MV由電影畫面剪輯，歌詞描述青澀的男男戀。

8. 草蜢 - 失樂園
這首歌是描述同性之間的愛情，他愛的人已有愛人，但主角還一直苦戀著

7. 楊丞琳 - 想幸福的人
搭配微電影《想幸福的人》，主角楊丞琳與張榕容兩人挑戰女女吻，大談跨性別三角戀，描述同志追求幸福的心路歷程。

6. 范瑋琪、張韶涵 - 如果的事
兩人演出的MV，隱隱透露女女戀情節，而歌詞則有「誰愛誰沒有所謂的對與錯」、「別人都在說我其實很無知 這樣的感情被認定很放肆」，也有同性戀不是錯誤的含意。

5.五月天弓- 雌雄同體
包括「輕輕刮去嘴角鬍青 畫上我的本性 紫色眼影」、「我可以是男是女 可以飄移不定 可以調整百分比 只要你愛我一切都沒問題」的歌詞，都表達了對生理與心理性別的衝突，愛情無關性別，只要有愛即可。

4. 側田 - 命硬
歌詞露骨地寫出，一對同志戀但不怕世俗目光，二百年後再一起，誓要愛得轟轟烈烈，深受廣大同志歡迎

3.
蔡依林 - 愛無赦
蔡依林舞曲一向頗受同志歡迎，《愛無赦》歌詞「愛情大同 天下為公」，被認定與同志心聲不謀而合，在2007年被選定為同志大遊行主題歌。

2.
五月天 - 擁抱
歌詞「脫下長日的假面 奔向夢幻的疆界 南瓜馬車的午夜 換上童話的玻璃鞋」隱含卸下偽裝之意，「孤傲的薔薇」，薔薇也是同志代表，而「晚風吻盡 荷花葉 任我醉倒在池邊」則點出是同志聚集場所「二二八公園」。

1.
何韻詩 - 勞斯萊斯
整首歌詞在講述一段愛情。這段愛情是同性之間的愛情，而同性之間的愛情在詞中的表現是二人是好兄弟，感情很好，二人的關係曖昧。這種曖昧的關係是兩個人名義上是好朋友，但二人的相處已經超越了友情。

聽過幾多首 ?

剩係聽過741，不過命硬真係？

五月天三首

梁漢文-好朋友
呢首都無？?

jolin首迷幻都冇?

禁色
聽完duo覺得幾正
不過聽多幾次留意下歌詞先知本意

利申 非基

台仔：而我不知道梁漢文是誰

失樂園唔係講婚外情咋咩？

男孩像你

咪係囉，個mv仲有伍詠微
命硬都唔係講gay情啦

自己上youtube ConcertYY睇下Wyman點介紹命硬

蘇打綠既牆外的風景

打粉 不過咁新好少人識

牆外的風景係講gay咩

無禁色 此post己完

黃色大門呢

左右手都冇